中共驅逐美國記者 民國外交部長：歡迎你們來台灣駐點！

中國日前下令要求《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》等3間美媒記者不得在中國境內從事記者工作，引發各界抨擊。不過我外交部卻反其道而行，外交部長吳釗燮稍早在推特貼文表示「歡迎你們來台灣駐點！」

紐約時報、華爾街日報與華盛頓郵報發行人日前發表共同聲明，呼籲中國收回驅逐他們駐京記者的決策。對此，中國外交部昨（27）日約見這3家美媒駐北京代表，並提出「嚴正交涉」，痛批聲明內容。

中方表示，3家美國媒體的聯名公開信顯然發錯了物件，有關內容顛倒黑白、混淆是非，充滿傲慢與偏見，中方堅決反對，絕不接受。中國外交部強調，中方措施是對美方長期無理打壓中國駐美媒體機構進行的必要反制，「正當合理」。中國外交部新聞稿甚至最後還提醒華爾街日報，「該報發表辱華標題文章，仍欠中國人民一個道歉！」

但對此，我方外交部長吳釗燮，也舉雙臂歡迎，稍早，他在推特發文表示「當紐約時報、華爾街日報、華盛頓郵報的媒體朋友在中國面臨日益增高的敵意時，我歡迎你們來台灣駐點。沒錯！在這個自由民主燈塔的國度，您們可以看見人民將張開雙臂、以真誠笑容歡迎你們。」

好好笑

又可以block一件

咁係你呢啲心底祟洋，口裏說愛國嘅人講嘅說話。 你馮咩認為其他人一定係咁諗？ 你睇得穿人哋諗咩？

低級邏輯！

推

妳自己條女鍾意洋屌
就以為100%亞洲女人都鍾意
一係就智商同支那國民有得比
唔係就俾人洗咗腦

你老母用紅毛泥封閪

又一隻

好多跨國媒體既中文部都打算搬嚟台灣

而家捉五毛太易了

Block 得

一早就要咁做

一早blocked